【神奇數據】最新失業率下跌！報6.3%！

本港最新失業率為6.3%，較8至10月輕微回落0.1個百分點。最新就業不足率為3.4%，較8至10月回落0.4個百分點。勞工及福利局局長羅致光說，鑑於最近的本地第四波疫情，勞工市場的壓力料會在短期內再次上升。

羅致光說，勞工市場在9月至11月仍然疲弱，儘管該段期間本地第三波疫情趨穩，勞工市場呈現輕微改善。總就業人數與上一個期間相比上升0.6%，失業人數下跌5.2%至24萬4300人。

與8至10月比較，9至11月期間，零售、住宿及膳食服務業、教育業，以及藝術、娛樂及康樂活動業的失業率，有相對明顯的下跌。就業不足率方面，下跌主要見於建造業、零售、住宿及膳食服務業以及運輸業。

按行業分析，與消費及旅遊相關行業，即是零售、住宿及膳食服務業，合計的失業率在9至11月較8至10月略為下跌1.1個百分點至10.1%。其中，餐飲服務活動業的失業率，由14.8%下跌至13.1%。

其實失業率係點樣分行業黎計?
訪問個陣順手問埋受訪者係做開邊行?

稅局咩都睇到晒

下個月咪知囉